[雞蛋咁大既結石都睇唔到?]指身體轉差 遇公院失誤 半癱「包山王」：索償盼轉私院

【明報專訊】曾為攀石界世界冠軍的「包山王」黎志偉，2011年底遇車禍導致下半身癱瘓，2014年入稟高院向兩肇事司機索償，案件昨續審。黎表示，近年身體狀况不斷轉差，加上醫療失誤令他承受一年痛楚，無法成為稱職的攀石教練。案發時路經意外現場的證人說，見到首被告下車查看傷者時，被告雙腳穿人字拖。

原訴黎志偉稱，2016年停教港隊後，仍有出任私人教練，惟已感到身體有多個問題，包括盆骨及神經痛、尿道感染等，令他經常取消課堂，令學生失望。2017年12月起他再沒教攀石。

3次檢查始發現膀胱石 醫生致歉

原訴指出，事發以來接受公立醫院醫療服務，惟因曾遇到醫療失誤，加上壓瘡傷口不斷復發，希望能有經濟能力轉到私人機構接受治療。他解釋，2014年時不斷發燒、尿道感染，公院為他做3次檢查，才發現其膀胱內有一粒大如雞蛋的膀胱石，須即時做手術，當時醫生亦不斷向他致歉，指是工作太繁重導致失誤。

現居屯門兆山苑的原訴，希望搬往交通較方便、傷健設施較完備的西鐵屯門站上蓋瓏門。被告方質疑，原訴曾否考慮屯門其他租金較便宜的屋苑時，原訴指被告方提議的屋苑部分靠近村屋，由於部分狗會追趕輪椅，他亦曾被流浪狗撲倒，故不考慮；輪椅使用者雨天出門亦非常麻煩，瓏門能避免經過室外地等車。

證人稱被告一穿人字拖 一高車速

原訴方昨亦傳召在港鐵任維修員的周國威作供，在2011年12月9日晚上10時多，周駕車沿屯門公路返家，以時速80公里在左三線行駛時，次被告徐紹輝駕駛的車高速追貼其車尾，他遂轉線，讓次被告駛過其車。約一分鐘後，首被告唐洪國私家車亮起煞車燈及冒白煙，周駛至其車後10米見到，穿人字拖的首被告在車前望了一會，返回司機位旁。聆訊下周一續。